有無人對日本戰國有興趣??

依排睇咗啲關於日本戰國嘅書，發現到日本戰國統一嘅難度唔會比德國差，但係好少人關注，所以想試下同大家分享。如果有人想睇嘅話我先開始打啦

留名學野

信長

留名聽戰國歷史

你問我答系列
但問岩我唔識既勿插

日本第一個統一全國既係咪信長？

信長無統一到全國
日本戰國係封建制 根本係可能統一到
只可能令全國名臣服於自己
真正意義上統一日本既天下人係豐臣秀吉

玩無雙既時候真田幸村成個趙雲咁好型好巴炮，其實史實點？

原名係真田信繁 真田幸村只不過係通稱
綽號日本第一兵 譽為日本三大悲劇人物
上田城之戰玩死德川秀忠
大阪之陣爭d迫死家康
都真係幾把炮

Lm學野

樓主你好似唔睇書

訓啦柒頭

點解明智光秀會發動本能寺之變？

謀反奪權 就係咁簡單

其實日本戰國 似唔似 三國咁 會用計謀打贏杖
有既講啲黎聽下

絕對有
舉兩個例子
織田信長係桶狹間之戰，以伏兵奇襲既奇謀 擊敗數倍於己既今川義元
竹中半兵衛以16人之力 智取當時難攻不落既稻葉山城

有無咩書/劇有哂個統一流程?
或者巴打簡單講下?

最簡單咁講
經過數十年合戰
織田信長堀起後 將近統一日本之際被明智光秀殺害
然後秀吉擊敗光秀 柴田勝家 北條氏政等等敵對大名統一日本
死後德川家康同石田三成等豐臣家殘餘勢力爭天下
最尾家康消滅豐臣紙 建立江戶時代

其實有巴打開post講日本戰國史
［日本戰國史］關東英傑傳

好少人關注
香港絕對唔少
人哋post都講咗幾個喇喎

德川執返黎

好睇 但問題佢地戰爭較小型

留名

呢排睇緊真田丸，好正

我屌你 連日本史學家都未有定論嘅奇案都可以咁輕描淡寫咁總結

冇料咪撚扮四條啦 學術台晨早有post講戰國史啦

睇漫畫話信長迫光秀繼承佢，但光秀唔肯，所以信長設個局迫光秀上位
不過好流

好似設信長被殺當晚捉緊圍棋，有一局捉到“三劫”，佢就知會賴野
利申：棋靈王講既

睇茶坊主個post未得囉

係咪有猿飛佐助 伊達正宗 真田幸村？

謀反唔係為奪權咁係點撚解啊 屌你老母
咁事實上信長死左之後邊個接收左近畿一帶既領地啊
如果你信果d話乜撚野因為信長施暴政 所以要為民除害，又或者乜撚野光秀為左保護天皇所以發起叛變
咁我真係佩服到無野好講

無
有
有

點解光秀要背叛信長?

先不論呼聲最高嘅秀吉陰謀論

近年日本史學家重查證到有公家作亂嘅證據

咁多可能性你都可以一言而括之

你都真係幾撚好嘢

補充多幾句

謀反嘅唔一定單止係光秀 當中可能重有其他幕後黑手/參與者 其他人都有佢地嘅動機同嫌疑

奪權嘅亦未必係光秀 從織田家分崩離析而件事嚟睇 可從中獲利嘅人明顯唔淨止得光秀

學到野

有冇人試過打仗嗰時直爆對面大本營？
係咪本多忠勝？

桶狹間之戰算唔算？

有興趣覺得幾型

雄姿巴打講得好
樓主真係要睇返多少少書先好做你問我答
歷史嘅嘢，點可以咁簡單話謀反奪權就講得晒

講本能寺之變都有好多書
上年有本中譯版好似話係明智後人寫嘅
可以參考下

留名

求書名

個補充幾句
係咪收左樓豬皮

睇完真田丸幾鍾意真田昌幸

不如介紹下書